\documentclass[12pt]{article}
%Gummi|065|=)
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

Dati due processi $b$ e $L$, con tempi di CPU burst $b < L$.

Nel caso che $b$ arrivi prima di $L$:\\

\begin{tikzpicture}
\draw[->] (0,0) -- (10,0);

\foreach \x in {0,5}
   \draw (\x cm,3pt) -- (\x cm,-3pt);

\draw (0,0) node[below=3pt] {$0$} node[above=3pt] {};
\draw (2.5,0) node[below=3pt] {} node[above=3pt] {$b$};
\draw (5,0) node[below=3pt] {$b$} node[above=3pt] {};
\draw (7.5,0) node[below=3pt] {} node[above=3pt] {$L$};
\draw (10,0) node[below=3pt] {$b+L$} node[above=3pt] {};
\end{tikzpicture}\\

Tempo di attesa: $\displaystyle \frac{0+b}{2} = \frac{b}{2}$\\

Se, invece, $L$ arriva prima di $b$:\\

\begin{tikzpicture}
\draw[->] (0,0) -- (10,0);

\foreach \x in {0,5}
   \draw (\x cm,3pt) -- (\x cm,-3pt);

\draw (0,0) node[below=3pt] {$0$} node[above=3pt] {};
\draw (2.5,0) node[below=3pt] {} node[above=3pt] {$L$};
\draw (5,0) node[below=3pt] {$L$} node[above=3pt] {};
\draw (7.5,0) node[below=3pt] {} node[above=3pt] {$b$};
\draw (10,0) node[below=3pt] {$L+b$} node[above=3pt] {};
\end{tikzpicture}\\

Tempo di attesa: $\displaystyle \frac{0+L}{2} = \frac{L}{2}$\\

Siccome $b < L$, allora $\displaystyle \frac{b}{2} < \frac{L}{2}$.

\end{document}